---
date: 2018-06-06
title: "Comment mesurer la croissance du leadership"
lang: fr
draft: true
authors:
  - quille_julie
tags:
  - agile
  - leadership
categories:
  - management
  - leadership
illustration:
  name: looking_back
  source: https://flic.kr/p/cGwLV7
description: |
  Dans cet article blablabla

---

# Comment mesurer le dévellopement du Leadership

Une des missions du coach devrait être de faire évoluer le comportement des leaders : pour eux-mêmes, pour leur entourage et pour leur équipe.

La première étape est de determiner : Qui sont les parties prenantes principales de vos clients ? Quelles sont les principaux comportements que vos clients veulent modifier ?

Compte tenu de l’environnement économique de plus en plus concurrentiel et du capital humain et financier important consacré au développement du leadership, il n’est pas seulement juste mais nécessaire que les responsables de la gestion des entreprises demandent: «Cela fonctionne-t-il? Et si oui, comment? "Quel type d’activités de développement aura le plus d’impact sur l’efficacité des cadres?    

Comment les leaders peuvent faire évoluer de manière durable leurs comportements ?

# La variable déterminante dans le succès d'un coaching n'est pas le coach mais la personne coachée et ses collaborateurs. J'ai décris un process ci-dessous pour vous :

1. Commencer par demander à tous les membre d'une équipe de noter anonymement leurs réponses aux deux questions suivantes :
- "Sur une échelle de 1 à 10 (10 étant l'idéal), à quel point sommes-nous bons dans notre capacité à travailler ensemble en tant qu'équipe ?"
- "Sur cette même échelle, à combien souhaiterions-nous être en terme de travail d'équipe ?" / "à quel point souhaitons-nous être bons dans notre capacité à travailler ensemble en tant qu'équipe ?"

2. Demander à un des membres de l'équipe de calculer les résultats. Discuter des résultats avec l'équipe. Si les membres de l'équipe estiment que la différence entre ce qui est et ce qui est souhaité implique un besoin d'y consacrer de l'énergie, passer à l'étape suivante.

3. Demander aux membres de l'équipe : "Si chaque membre de l'équipe pouvait changer collectivement deux comportements clés qui pourraient nous aider à réduire la différence entre ce qui est et ce que nous aimerions, quels seraient-ils ?". Demander à chaque membre de l'équipe de noter les comportements choisis sur le tableau.

4. Aider l'équipe à prioriser tous les comportements présents sur le tableau (il y a sans doute des répétitions) et (à l'aide du consensus) déterminer le comportement clé à travailler (pour tous les membres).

5. Demander à tous les membres de l'équipe de faire des échanges en tête-à-tête avec chacun des autres membres de l'équipe. Durant chaque échange les participants demanderont à leur collègue de déterminer deux changements personnels de comportement, autre que le changement choisis collectivement, qui vont aider à réduire l'écart entre ce qui est et ce qui est souhaité. Les échanges ont lieux en parallèles et prennent environs 5 minutes chacun.

6. Laisser du temps pour que chaque membre de l'équipe revoit l'ensemble des comportements qui ont émergés et choisisse celui qui leur semble le plus important. Demander à chacun des membres d'annoncer à l'équipe celui qu'il a seléctionné.

7. Encourager tous les membres que l'équipe de faire de cours échanges (5 min) avec l'ensemble des autres membres de l'équipe. Au cours de ces échanges, trois questions "conseils pour le futur"
Ces échanges, nommés "sugestions pour le futur", ont pour objectif d'améliorer l'efficacité de la démarche de chacun. Les questions porterons sur les 3 points suivants :
- le comportement clé sélectionné collectivement
- le comportement choisis suite aux échanges en tête-à-tête
- le ccomportement global depuis le début du processus en tant que membre de l'équipe

8. Faire une mini-enquête au bout de 6 mois pour suivre le processus. La mini-enquête va permettre à chaque membre de l'équipe de recevoir confidentiellement du feedback personnel de la part de tous les autres membres de l'équipe sur leur perception des changements vis à vis de l'éfficacité du travail d'équipe (reprendre éventuellement l'échelle de départ). Cette enquête concernera le changement vis-à-vis du comportement clé, vis-à-vis du comportement choisis lors des échanges en tête à tête, ainsi que vis-à-vis du comportement global. Une dernière question permettra d'évaluer l'engagement de l'équipe (de manière à ce qu'ils puissent voir le lien entre leur niveau d'engagement et le changement sur l'échelle). Ces quatre questions peuvent être envoyées par voie électronique ou par un autre moyen.

9. Demander à une personne extérieure de calculer les résultats pour chaque individus (sur chacun des points), et calculer le résultat global de l'équipe sur le comportement clé. Chaque membre de l'équipe pourra ainsi recevoir confidentiellement un bilan personnel résumant la perception des autres membres de l'équipe sur son engagement dans les différents comportements selectionnés. Chaque membre recevra également la synthèse de l'avancement de l'équipe par rapport au comportement clé. Le bilan de la mini-enquête, permettra aux membres de l'équipe de recevoir un renforcement positif vis-à-vis de leurs engagements (et d'avoir du feedback sur ce qu'ils peuvent faire de différent / et d'apprendre ce qui ne s'est pas amélioré) après une période de temps relativement courte.

10. Dans une réunion d'équipe demander à chaque membre de l'équipe de discuter de leurs apprentissages clés suite à la mini-enquête, et demander des suggestions complémentaire dans un bref échange individuel avec chaque autre membre de l'équipe.

11. Passer en revue le bilan avec l'équipe. Faciliter une discussion sur comment l'équipe, dans son ensemble, performe en terme d'amélioriation de son efficacicité dans les deux comportements clés. Donner des signes d'encouragement à l'équipe vis-à-vis de leur engagement et des efforts fournis pour le travail d'équipe.Encourager les membres de l'équipe à rester concentrés sur les comportements qu'ils cherchent à améliorer.
<!-- 11. Review the summary results with the team. Facilitate a discussion on how the team (as a whole) is doing in terms of increasing its effectiveness in the two key behaviors that were selected for all team members. Provide the team with positive recognition for increased effectiveness in teamwork. Encourage team members to keep focused on demonstrating the behaviors that they are trying to improve. -->   

12. Demander à chaque membre de l'équipe de poursuivre de brèves sessions mensuelles de "progress report" avec tous les autres membres de l'équipe. Refaite la mini-enquête 8 mois après le début du processus, puis encore après 1 an.
<!-- 12. Have every team member continue to conduct brief, monthly, “progress report” sessions with all other team members. Re-administer the mini-survey eight months after the beginning of the process and again after one year. -->   

13. Mener à nouveau une session de bilan avec l'équipe au bout d'un an. Passer en revue les résultats de la mini-enquête finale et demander aux membres de l'équipe d'évaluer le travail d'équipe actuel, par rapport à celui souhaité. Comparer ces résultats avec les notes avec les notes initiales. (Si les membres de l'équipe ont suivis le processus d'une manière relativement disciplinée, l'équipe va toujours voir une amélioration spéctaculaire dans le travail d'équipe.) Donner des encouragements à l'équipe sur leur investissement dans le travail d'équipe, et proposer des échanges, en tête à tête, pour que chaque membre de l'équipe puisse dire à chacun les améliorations qu'il à pu constater dans le comportement de son collègue dans les 12 derniers mois.
<!-- 13. Conduct a summary session with the team one year after the process has started. Review the results of the final mini-survey, and ask the team members to rate the team’s effectiveness on where we are versus where we need to be in terms of working together as a team. Compare these ratings with the original ratings that were calculated one year earlier. (If team members followed the process in a reasonably disciplined fashion, the team will almost always see a dramatic improvement in teamwork.) Give the team positive recognition for improvement in teamwork, and have each team member (in a brief one-on-one dialogue) recognize each of his or her colleagues for improvements in behavior that have occurred over the past twelve months. -->   

14. Demander aux membres de l'équipe s'ils estiment que plus de travail sur le travail d'équipe est nécessaire pour l'année suivante. Si l'équipe pense que cela peut-être positif, continuer le process. Sinon, célébrer cette victoire et travailler sur autre chose !
<!-- 14. Ask the team members if they believe that more work on team building will be needed in the upcoming year. If the team believes that more work would be beneficial, continue the process. If the team believes that more work is not needed, declare victory and work on something else! -->

http://sccoaching.com/measurable-results?inf_contact_key=30d9f621af66211f40a5f34974bf9363e65c38c09a5a0e5bf933b0c661edc70d
